<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BMC</title>
    <link>http://example.com/</link>
    <description>Recent content on BMC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language><atom:link href="http://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Forskning</title>
      <link>http://example.com/forskning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/forskning/</guid>
      <description>All personal på BMC har gått utbildning i Good Clinical Practice / God klinisk sed (GCP) och även Dataskyddsförordningen (DSF)/ General Data Protection Regulation (GDPR) som är en europeisk förordning som reglerar behandlingen av personuppgifter och det fria flödet av sådana uppgifter inom Europeiska unionen.
Detta innebär att vi vet hur kliniska studier ska genomföras på rätt sätt och att vi kan säkerställa att all data är korrekt samt att studiedeltagarnas rättigheter och integritet skyddas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakta oss</title>
      <link>http://example.com/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/contact/</guid>
      <description>Lokal för bentäthetsmätning (DXA): Dalvägen 22, Solna
Mailaddress: info@bmc-ab.se
Telefon för bokning: 070 XXX YYY Z</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om benskörhet</title>
      <link>http://example.com/benskorhet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/benskorhet/</guid>
      <description>Osteoporos, eller benskörhet som det heter på svenska, är ett tillstånd där skelettet blir skörare. Det beror på att nedbrytningen och uppbyggnaden av kroppens skelett inte fungerar som det ska. Benet bryts ner snabbare än det byggs upp, vilket innebär att skelettet blir svagare. Det gör att du lättare kan få en benskörhetsfraktur vid en olycka eller fall där andra, med ett normalstarkt skelett, kanske bara skulle få ett blåmärke eller en lätt stukning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Så går mätningen till</title>
      <link>http://example.com/matning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/matning/</guid>
      <description>Vid en DXA-mätning ligger man på en brits där den svaga röntgenstrålen skickas genom det ben som ska undersökas. Stråldosen är betydligt lägre än vid en vanlig röntgenundersökning (se ovan, effektiv dos).
De vanligaste mätpunkterna är ländryggen och höfterna, som är ”golden standard” över hela världen, men beroende på frågeställning behöver man ibland även mäta en handled eller ryggkotorna från sidan. Mätresultatet är bara en av flera faktorer som bedöms av läkaren för att avgöra om du har en benskörhet som behöver behandlas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vad är DXA?</title>
      <link>http://example.com/dxa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/dxa/</guid>
      <description>DXA är en förkortning av Dual-energy X-ray Absorptiometry. Andra namn för samma mätning är DEXA, Benmineralmätning, Bentäthetsmätning och Bendensiometri.
DXA är en speciell röntgenutrustning som endast används för mätning av bentäthet och kroppssammansättning. Till dessa mätningar används en mycket låg stråldos jämfört med andra röntgenundersökningar.
Exempel på stråldoser vid olika röntgenundersökningar är:
   Datortomografi (skiktröntgen) av ländryggen på en vuxen person ger en effektiv dos på 8.4 mSv (1)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
